拍戲假鈔事件正正表現英國人治港同中國人治港既分別

英治時代，就算法例白紙黑字寫明，執行上都會睇情況，如果無傷大雅又方便市民，好多時都隻眼開隻眼閉，過年默許小販擺街就係另一例子，漸漸變成香港人既約定俗成，社會和諧。
但而家法律已經變成當權者弄權既工具，自已友犯法又多多藉口當無事，法例過時唔咨詢唔修改，突然將約定俗成話係犯法，告到底。係呀法例上無錯，但呢個就係英治同中治既分別，唔怪得人咁戀英戀殖。

如果係拍愛國電影

肯定無事。

RIP HK

香港已死, 儲錢移民吧

「就算法例白紙黑字寫明，執行上都會睇情況」

on9
呢句套落去一地兩檢、馬逢國gel頭、何妖法庭自拍之類都啱用啦
根本唔關事

駁唔到

估到有人咁講
將中國式人治同英國式酌情處理混為一談
再者如果gel頭事件同法庭自拍係反對派既人做, 而家個政府會當睇唔到？

真正法治精神係容許有D空間比市民, 因為世上無可能所有CASE 都寫到足
有D情況係容許隻眼開隻眼閉, 呢D中國人永遠學唔識

同樣
好多國家法律入面一定有D無里頭拉人既罪, 目的係以防萬一
但佢地會好小心, 唔係非必要時都唔會用
最好例子就係不誠實使用電腦
英治時期極小用呢條拉人
港共時期就濫用

睇過啲道具就會知道個道具佬抵撚死

五毛開始出手了

外國人 酌情
中國人 人治

有人拎出去用都唔拉得，要去到咩情況先拉得？

你試下支那打飛機科幻片《紅海行動》有一場係香港拍港幣？

個製片係習總欽點, 上到 court 係講支那蝗語既

香港班偽 blue blood 法官夠膽判罪成嗎?

定係會彭寶琴上身, 話係一場誤會呀？

支那人：一場誤會
西方鬼佬： 酌情
香港人：罪成

因為香港係殖民地, 唔係主權國家

假果時又話香港電影製作唔認真

又話可以同金管局申請，但金管局唔撚批

美國果啲得單面，個總統頭無樣，咁又唔見俾你話唔認真

裁判官認為兩名被告並非有非法意圖犯案，但涉案道具銀紙像真度高，即使只有少量道具銀紙流出，一旦被不法之徒把道具銀紙混入一真鈔中使用，便會造成損失，故認為判罰款不足以反映案件的嚴重性，要判即時入獄，但考慮案件的特殊性可判緩刑。

就咁睇，冇酌情權好合理。

都係當權者既質素問題

係有冇智慧嘅分別

巴打明我講乜
英國人拿捏呢d位拿捏得好好，港共就亂咁黎，又政治凌駕一切
真係管治能力既分野

法律同政治酌情權係中國人社會就會變成濫權、排斥異己嘅工具，香港97年被中國收返，已經變返做中國人社會

酌情本質就係人治

公共行政學不嬲有政治酌情權呢個concept，係咩時候要揸正/鬆手，都係高深學問

其實我想問點解為迫真，要用道具唔用真鈔？

印大隻d道具字，拍果d有人睇到又話唔認真

拎呢d銀紙出去用係唔會呃到人，冇防偽、紙質唔同，一收果下就知啦大佬

中國人治=以政權利益出發點治國
所以好多罪都任佢up，咩叛國罪，煽動國家政權⋯

換係我講五毛狙擊手又會屌我

事實係法律有寫明，人地揸正黎做捉人係道理，唔捉係人情

支那式依法辦事

有權用到盡，為誅殺異己無所不用其極，係華人歷史上從來冇變過
基因嘅分別係細節位就睇得一清二楚

柒撚少陣啦

而家我地係比中國殖民呀！

其實英式同中式都係保自己人為主，但英式嘅自己人係整體市民，中式嘅就係親共嘅人。

比較之下，英式嘅係更能達至「依法達義」，而中式嘅根本就係唔尊重法治，輸打贏要

唔一定，法治最終係為求依法達義，酌情權就係果個時候用

道具鈔個樣係似
但想問張紙既質感係點
有無其他防偽特徵？

檢控應該係要睇個疑犯既意圖
如果佢張銀紙得個樣似，一拿上手就知係假，咁應該判斷到佢無意圖用道具鈔行騙

所以要三權分立囉
你要嘈咩都得㗎
任何一方都可以變得腐敗
所以要有互相制衡，互相監察
酌情得ok嘅，大家相安無事，就係英國治下嘅情況
問題係依家係「酌情」得唔ok嘛，公眾反感，如果政府係向市民負責嘅，立法或者行政根本有大把方法去處理嗰個腐敗嘅法官
問題係依家冇，而且支那亦唔識處理（唔去處理）社會嘅爭議嘛

好多香港人俾人洗腦到唔知司法係乜撚嘢嚟
司法唔係機械，唔係放個法律條文同個犯落去自動印個Guilty/Innocent出嚟
司法本身係一個授予公信力嘅權力，去裁判爭議，而法律（以普通法為例）就係法官用嚟參考嘅案例，最終決定權係法官同陪審團到，係佢地決定有冇罪，唔係法律
而點解有法治依個字？先講咩係冇法治，法治係講「依照法律去管治」，四個層次嘅「冇法治」，一係冇例去跟、二係有例都唔跟、三係有例去跟、但自己唔跟，四係跟晒啲例、但係件事唔「公義」。

而法治存在晒係三權嘅標準，好簡單，三權制衡，如果是但一邊做唔到「法治」，其餘兩權係有責任去用佢嘅能力去處理，而唔係話「司法要法治，所以律政司話要告，司法都要做橡皮圖章」先係法治，唔係依回事。法庭係一定有權去裁判去修改法律內容去「達義」
再者，香港人冇咗立法權，所以司法更加有責任去限行政濫權，但佢冇去做，根本只係橡皮圖章，司法係有「法治」，但層次一定唔高

咪ON9啦，呢單啲假銀紙已經有啲因管理不當流出市面啦，三十年前英國人管治都會告啦

另一案檢偽鈔 發現款式編號一樣

據了解，有清潔工人於2014年在馬鞍山一屋邨的垃圾房中，拾獲一條牛仔褲，發現內藏一張面值1000元「紙幣」，他遂將該張「鈔票」一直收藏，至2015年3月清潔工人將該「紙幣」拿到銀行打算「兌換」，被銀行職員發現該「鈔票」印有道具字樣，遂轉交警方，警方商業罪案調查科接手追查，清潔工人未有被檢控。

2016年11月，警方就另一宗商業罪案案件調查首被告羅潤霖，其後在羅的車廂內發現涉案的9996張1000元港幣偽鈔，當中有偽鈔與清潔工人拾獲的「鈔票」的圖像款式及編號一樣。辯方求情時透露，羅在未被警誡前，已向警方表示該些偽鈔是由次被告張偉全借出，並供出張的公司地址，警方翌日上門調查並揭發此案。據悉，羅涉及的另一宗商業罪案仍在調查。

金管局有回覆批核規則，你堆假銀紙做得咁真，點批啊

此外，金管局規定，為免道具銀紙落入不法份子手上而令市民被蒙騙，道具銀紙亦須符合以下5個條件：
● 1：面積必須大過或小過真鈔20%
● 2：「道具銀紙」字眼必須顯眼地列印於道具銀紙正面或背面
● 3：用作道具銀紙的印板、底片、菲林片及電子檔案等物品必須送交警方保管及處置
● 4：每張道具銀紙有個別編號以便管理，申請人必須備存登記冊以供警方隨時查閱
● 5：拍攝後要將所有道具銀紙交給警方銷毀

金管局資料顯示，過去5年絕大部份申請人是為了拍攝電視、電影、廣告及製作教科書而申請使用道具銀紙。金管局僅處理涉及複製本港流通紙幣作道具的申請，曾有個案因複製的貨幣並非香港流通紙幣而不獲批。金管局數字亦顯示過去10年間：
● 金管局共收到道具銀紙的申請：641宗
● 申請獲批准數目：546宗
● 申請不獲批准數目：15宗
● 申請人因計劃有變等不同原因放棄申請：80宗

冇防偽、紙質完全唔一樣

個清潔工分唔到喎

據了解，有清潔工人於2014年在馬鞍山一屋邨的垃圾房中，拾獲一條牛仔褲，發現內藏一張面值1000元「紙幣」，他遂將該張「鈔票」一直收藏，至2015年3月清潔工人將該「紙幣」拿到銀行打算「兌換」，被銀行職員發現該「鈔票」印有道具字樣，遂轉交警方，警方商業罪案調查科接手追查，清潔工人未有被檢控。

因為法律係無可能鉅細靡遺、完全咁去附合現實所有情況，好似英國法律係睇案例點判，同埋咩野case都要判要罰係個過程中會浪費行政成本，所以執法者就會有政治酌情權去決定執唔執法。

只有極權政府先會想無孔不入咁監視同管治人民，去鞏固其統治。

利申：只識皮毛，有錯請指正

啲人盲架 睇唔到內情

以前係根據事件默許，有慣例可循

今時今日係根據犯事既人既身份地位同政治立場選擇性執法
政府要市民死，市民不得不死

呢句真

自己友就冇事